兌換美金之後？（長文）

實在諗唔到標題用咩名。睇咗好多巴打講關於㩒美金嘅文，我都想分享一下睇法，歡迎討論，因為我本身都唔係金融人，亦無讀過經濟金融呢一D科目，所有知識同數據都係靠google 同自己理解，有錯請指點。

上圖顯示左香港總共擁有嘅資產，大家可以上金管局搵得返呢啲數據。只有銀行體系總結餘先係現紙，隨時拎到，不用賣出資產或印銀紙。大約有540億港元，呢一個數每一日都會更新。根據統計處3/2019-5/2019，就業人口有3869100，假設呢班人同一日拎錢，即540億除3869100，每人拎得$14029HKD。銀行嘅資金流動性會即時出現問題。你會話邊有咗齊心。咁我又假設200萬人大遊行，唔去遊行而選擇㩒錢或去銀行拎錢，每人拎到$27140。銀行亦會即時出現資金流動問題。

好，返嚟美金問題，其實就係兩個方法，如上圖顯示，人們可以透過銀行或櫃員機拎錢，咁錢拎到手，只要不在本地消費，錢就不會流入返銀行，銀行就無現錢，相信大家都明白。大家可以選擇擺係屋企衣櫃再用條底褲遮住唔好俾人偷都得，又或者好似一啲巴打所講，申請一個離岸戶口或證券戶口，轉美金入落去或入港紙轉美金，更甚係可以投資外國市場，咁呢舊錢就永遠離開左香港去左外國。亦即係好多人口中嘅走資/撤資。假設呢540真係無曬，咁點算？金管局就需要動用到贖回票據或債券（即係叫啲債仔還錢），又或者動用外匯儲備。根據金管局數據顯示，最新6月外匯儲備有4456.89億美金，需當中有3926.2億美金係投資證券，其餘大多數都就存放在其他國家中央銀行/國際結算銀行/國際貨幣基金組織。

咁即係話，一係你追債仔還錢，但未到期，債仔可以唔還住。一係你就沽證券，咁樣就會影響到證券市場，至於呢3900幾億價值嘅證券成份，就沒有公開資料了。

當你以爲540億現錢好多嘅時候，請看看上圖，上圖顯示左過去19年香港銀行體系總結餘。2008年美國量化寬鬆以來，香港熱錢湧入造成香港島內資金流動性充裕。高峰期去到2015年11月嘅4200幾億，講緊係現錢。之後就一直下降到540億。唔洗4年就唔見左87%。點解會無左咁多？仲記唔記得聞幾年有內地官媒大力吹風話誠仔走資撤資？又咁岩係2015年啵，點走點撤？Well ，留俾大家幻想。

上圖解釋左，當本地貨幣基礎（可理解做銀行結餘）上升就代表資金流入，反之亦然。本地美金貨幣數量有幾多，暫時搵唔到，無得連數。只搵到統計處的流通外幣數量，不好計算。

資料來源：
金融管理局-市場數據與統計資料：

金融管理局-聯繫匯率制度 CB(1)657/06-07(01) ：

圖片來源：GOOGLE IMAGE

補充
圖片來源：
香港資金流指標：

推

前幾日係中銀拎咗成副身家，諗住買條金條加5000美金

721,811

Push

P牌仔推唔到POST嫁

真心唔知sor

推下

推下先

好詳細
驚驚啦原來得咁少錢
等我都叫親朋戚友保障自己先